其實傳媒唔可以監察法官同裁判官放工做咗甚麼？

咁法官同裁判官咪無王管？下下要人上訴至終審法院
一來無錢
二來好似之鋒咁已經坐咗監先批準上訴

咁似廢老藍先會講既野

認真答你 嚴格來講
幫緊訴訟各方既律師已經做到監察既效果
唔通個官擺明偏心/講錯野會唔理咩

咪幫你申請保釋同上訴咁大把

假膠少陣好無

你有無打過官司？

批准

放左工做咩關你撚事?

放工後出席反佔中集會夠未？

你咁有興趣咪自己去監察囉

有

又唔洗咁灰 司法仍然獨立健全既
況且有啲野根本法庭話唔到事

係屌就屌點解立法會仲係班垃圾控制

傳媒都唔敢你叫我做？而且我一個小選民連跟蹤嘅的士錢都俾唔起，何況仲要買偷拍器材？
又話三權分立，第四權負責監察？

佢私人時間嘅行為唔代表同工作時處事公正性有關. 掉轉講, 佢冇參加政治集會, 都可以晌庭上針對政治人士. 換句話說, 佢係咪公正同佢收工之後做咩冇關, 只係同佢以法官身份嘅行事有關. 咁嘅話, 監察嚟做咩?

我單case喺AAB判咗，係個退休終審法院法官判嘅
律師話上訴都無用

如果收現金咪無人知？

咁你個case 可能法律上根本成立唔到
仲有咩好講

點解一定係法官？
不如監察司局長，立法會議員係咪更有效？

律師俾我個原因係負責上訴嘅法官仔不夠膽推翻退休終審法院法官嘅判決
最後法改會highlight咗呢個case話唔同意判決
不過無用，法改會只係advisory角色

傳媒一向有做

一般公務員收受利益, 有冇人知? 除非有人報案, 否則都係冇人知架喎.

法律觀點與角度無對與錯
唔同人有唔同見解 而終院見解係權威啲je
100年前法律同e家比係兩回事啦
你個case今日雖然咁判
但若干年後條例可能因為你單野而改變
點會無用

有傳媒監察
收受利益都難d

法改會直頭話係錯誤演釋法例
所以條例不會因此改變

其實做公職就一定有人監察
律師知個官有利益衝突會唔講咩
法官自己都會避嫌啦

但叫傳媒好似狗仔隊咁跟個官有用咩

咁梗係有古怪先跟啦

咁到底係無事無幹去搵個法官跟, 定係有證據先去監察?